其實扶手電梯應唔應該俾人行

今日金鐘站有個南亞人(三十歲左右)手痕篤落刹停電梯嗰粒掣度
如果我唔係企定喺度,應該仆硬街
事後佢望住我地笑笑口講sorry

蝻

之前好似有研究話扶手電梯應該兩行都係企
效率快過左行右企

又世界大戰

個蝻係咪特登架

點解?
因為行個時反推條電梯?

但會忽略左趕時間的人？

應該係講緊散人流嘅效率

因為事實係，好多人根本唔想行
全部堆晒右邊等位企，好少人肯去左邊行
繁忙時間返工d車站會多d人行

整體係會快左
但左行右企對左邊既人黎講係快過兩行都係企既速度

如果車站係有三條電梯，二上一落
我覺得上嗰兩條，可以保留一條畀人行左邊，另一條要企晒兩邊

見到你咁認真講D咁ON9既野真係忍唔住笑

如果係地鐵既話應該唔比人行啦 散哂d人緊要d

因為佢研究嗰條電梯係鰂魚涌咁撚長囉

兩行一齊企快過一邊企一邊行

兩行一齊行快過兩行一齊企

面對現實吧，想企嘅人佔大多數

佢係特登
似係無聊玩下個掣

呢個當然
但安全比時間更重要
今次係我第二次遇到呢個情況
另一次喺朗豪坊
嗰次應該係因為故障

我覺得一半一半
唔好話趕返工
好多人就算唔趕時間都係想快

我意思係
是咪應該為保障安全
勒令唔俾人行

行個時反推條電梯
你係搞笑定認真？

我讚成扶手梯左右企晒人，趕時間就行樓梯

物理學上佢唔係錯，但都係膠

扶手電梯停唔係慢慢停既咩